{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006132",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0000533",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "간성\n\n(杆城)"
    },
    "text": "肝性 (杆城)\\n\n江原道高城地域の旧地名は、もともと高句麗の寿城郡でしたが、新羅景徳王の時代に守城郡に変更されました。995年には朔方道の澗城郡となり、その後1018年の冬季には澗城県に編入され、属県として烈山県も設置されました。後に再び郡に復旧し、高城も兼任するようになりましたが、1389年に両郡は再び分離されました。朝鮮時代では、干城郡として500年以上の間、ほとんど変動がありませんでしたが、1914年の行政区域改編により、高城郡と合併して新たな干城郡になりました。しかし、1919年には再び高城郡に改称されました。1979年には、澗城面が邑に昇格しました。澗城邑の総面積は179.95㎢で、現在は下里、新安里、東湖里、鳳湖里、上里、澗村里、校洞里、海上里、光山里、魚川理、長新理、塔洞理、錦水利、陳富理、宝利、塔峴理を管轄しています。地域には、烈山廃県址·清澗駅といった遺跡、ガンボン寺·普賢寺といった寺院、金剛山·永郎湖·万景楼などの名勝地があります。また、特産物としては、アブラナや他の薬草、大口などが有名です。一方、牙山サービスエリアや高城港を通じて行われるクムガン山陸路観光は、地域の観光の起点としてますます価値が高まっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "干城郡の旧地名は何でしたか？",
            "answer": "干城郡の旧地名は高句麗の寿城郡でした。"
        },
        {
            "question": "干城郡は何年に澗城県に編入されましたか？",
            "answer": "干城郡は1018年の冬季に澗城県に編入されました。"
        },
        {
            "question": "高城郡と干城郡は何年に再び分離されましたか？",
            "answer": "高城郡と干城郡は1389年に再び分離されました。"
        },
        {
            "question": "干城郡は何年に高城郡と合併して新たな干城郡になりましたか？",
            "answer": "干城郡は1914年に高城郡と合併して新たな干城郡になりました。"
        },
        {
            "question": "干城郡は何年に再び高城郡に改称されましたか？",
            "answer": "干城郡は1919年に再び高城郡に改称されました。"
        },
        {
            "question": "澗城面は何年に邑に昇格しましたか？",
            "answer": "澗城面は1979年に邑に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "澗城邑の総面積は何平方キロメートルですか？",
            "answer": "澗城邑の総面積は179.95㎢です。"
        },
        {
            "question": "澗城邑の特産物は何ですか？",
            "answer": "澗城邑の特産物としては、アブラナや他の薬草、大口などが有名です。"
        },
        {
            "question": "澗城邑の観光名所として有名な場所はありますか？",
            "answer": "澗城邑には烈山廃県址・清澗駅やガンボン寺・普賢寺、金剛山・永郎湖・万景楼などの名勝地があります。"
        },
        {
            "question": "干城郡の観光の起点となる場所はありますか？",
            "answer": "干城郡の観光の起点となる場所としては、牙山サービスエリアや高城港があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 385,
        "QA": 352
    }
}